\begin{exoApp}{10}{1}[Inéquations]
\label{\formatexo{16}}
Résoudre dans $\R$ l'inéquation $\ds{(2x + 3)(3x - 5)(7 - x) < 0}$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
On dresse le tableau de signe, sachant que l'on peut étudier l'inéquation sur $\R$ :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
   \tkzTabInit[espcl=1.5,lgt = 4]{$x$ / 0.9 , $2x+3$ / 0.7, $3x-5$ / 0.7, $7-x$ / 0.7, $(2x + 3)(3x - 5)(7 - x)$ / 0.7}{$-\infty$, $-\frac32$, $\frac53$, $7$, $+\infty$}
   \tkzTabLine{,-,z,+,,+,,+,}
   \tkzTabLine{,-,,-,z,+,,+,}
   \tkzTabLine{,+,,+,,+,z,-,}
   \tkzTabLine{,+,z,-,z,+,z,-,}
\end{tikzpicture}
\end{center}
On peut alors conclure : l'ensemble des solutions de l'inéquation  $\ds{(2x + 3)(3x - 5)(7 - x) < 0}$ est 
\[ \mathcal{S}= \interoo{-\frac32 \frac{53}} \cup \interoo{7 +\infty} \]
\end{correction}
